人民幣股息

如果我經銀行買左939建行股票，佢派人民幣股息。咁係會轉左做港幣先入落我港幣個儲蓄戶口？定係直接入人民幣去個外幣戶口度？
再問如果我提出建行既實體股票，咁派人民幣股息係咪會寄張人民幣支票黎？

港幣支票

但係大陸股要俾10%股息稅

全部收港紙
佢會拎五日兌換率 計返你收幾多息
中國註冊公司會有withholding tax
一般個人股東係收10% 公司/其他另計